const responses = [
    {pregunta : "¿Quién puede realizar el Servicio Social?",
    respuesta: "Los alumnos inscritos que tengan el 70% de los créditos aprobados. Los egresados que cuenten con el 100% de créditos aprobados. O en su defecto mediante un DICTAMEN, siempre y cuando cumplas con los siguientes requisitos: Cuentes con el 60% de créditos o más Con el primer y segundo nivel concluido Ser regular"},
    
    {pregunta : "¿Cuándo puedo iniciar mi Servicio Social?",
    respuesta: "El perido de servicio social es cada 1 y 16 de cada mes, o en su caso de ser día inhábil (fin de semana o día festivo), la fecha posterior más próxima."},
    
    {pregunta : "¿Dónde puedo consultar las fechas de inicio de Servicio Social?",
    respuesta: "Hemos creado un calendario y este lo puedes encontrar dentro o fuera de la oficina de Servicio Social o la página de Facebook, en el podrás determinar tu fecha de inicio y termino en caso de que quieras realizar tu servicio dentro o fuera del I.P.N. además de la fecha límite de entrega de documentación."},
    
    {pregunta : "¿En dónde puedo realizar mi Servicio Social?",
    respuesta: "Seas BECARIO o NO el servicio social podrás realizarlo en cualquier Dependencia de Gobierno(Federal, Estatal o Municipal), Asociación Civil, Escuelas o Centros de Investigación del I.P.N u otras instituciones educativas que cuenten con convenio."},
    
    {pregunta : "¿Cómo se si una dependencia tiene convenio con el IPN?",
    respuesta: "Esta información sólo puedes consultarla en el lugar dónde quieres realizar el servicio social o buscar en un navegador: SISS IPN y entra a VACANTES y ahí encontraras todas las dependencias que tienen convenio con el IPN."},
    
    {pregunta : "¿Si no cuento con el 70% de créditos y quiero iniciar el Servicio Social que hago?",
    respuesta: "Debes cumplir con 3 requisitos: Ser regular (no adeudar materias) Tener el 60% o más de créditos Tener completo el 1er y 2do nivel del prográma académico"},
    
    {pregunta : "¿Qué papeles debo de entregar para que me hagan mi dictamen?",
    respuesta: "Escrito dirigio a la comisión de Servicio Social, en donde expongas el motivo por el cual deseas iniciar el servicio, debe llevar los datos completos del alumno y su firma, entregar copia y original Copia de la constancia de créditos* Boleta de calificaciones* * La boleta y constancia se tramitan en Gestión Escolar"},
    
    {pregunta : "¿Cómo se llena el reporte mensual?",
    respuesta: "Revisa el siguiente video"},
    
    {pregunta : "¿Quién debe firmar mis reportes mensuales?",
    respuesta: "Recuerda que tu responsable directo es quien debe firmar tus reportes mensuales."},
    
    {pregunta : "¿Qué es un responsable directo?",
    respuesta: "Es la persona con la que trabajas directamente, la que te indica que hacer y revisa tu trabajo."},
    
    {pregunta : "¿Hay un número máximo o mínimo de horas que se deben reportar?",
    respuesta: "No existe un námero mínimo de horas totales por mes, pero si un máximo, no debes exceder las 88 horas por mes. SOLO PUEDES REPORTAR 4 HORAS DIARIAS."},
    
    {pregunta:"Si quiero dar de BAJA el Servicio Social ¿Qué hago?",
    respuesta:"Entra a tu sesión del SISS y solicita tu baja en el sistema, después deberás realizar un escrito libre dirigido a la Comisión de Servicio Social, donde expongas los motivos por los cuales te dáras de baja , incluiras tus datos personales y boleta y deberás firmarla. Entrega dicho escrito en la oficina de Servicio Social en original y copia."},
    
{    pregunta:"Si ya terminé mi Servicio Social ¿Qué debo hacer?",
    respuesta:"Debes dirigirte a la oficina para consultar los requisitos y descargar los formatos de termino de servicio."},
    
    {pregunta : "¿Después de iniciado el trámite de liberación, cuánto tiempo dura el proceso para la expedición de mi carta?",
    respuesta: "Después de entregar documentación y cubrir los requisitos solicitados en la oficina de S.S. la expedición de tu constancia de liberación tardará de 3 a 6 meses, en cuanto se expida enviaremos un correo a tu e-mail registrado en la carta compromiso para que acudas por ella o también se publicara la lista en el Facebook de Servicio Social."},
]